\chapter{Algoritmo di controllo}
\label{Ch_algoritmo_di_controllo}
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=1, keepaspectratio]{struttura_algoritmo}
	\caption{Struttura dell'algoritmo di controllo}
	\label{fig:struttura_algoritmo}
\end{figure}
La struttura di controllo a priorità di task presentata in \ref{Sec_priority_task} raffigura solamente il cosiddetto livello di controllo cinematico dell'intera struttura di controllo. Tale livello ha il compito di generare real-time la velocità del sistema $\dot{\bar{\bm{\vartheta}}}$ come riferimento per un appropriato livello di controllo dinamico sottostante, il quale agisce a livello di forze/coppie dell'UVMS $\bm{m}$ in accordo con quanto raffigurato in \figurename~\ref{fig:struttura_algoritmo}.

Questo tipo di architettura di controllo estende quella che in letteratura è generalmente chiamato approccio backstepping (vedere, per esempio, Aicardi, Caiti, Cannata e Casalino \cite{aicardi1995stability}) per il controllo di robot in caso di obiettivi di uguaglianza e disuguaglianza a diverse priorità.

La struttura di controllo a due livelli \ref{fig:struttura_algoritmo} ha il vantaggio di lasciare al solo livello cinematico la descrizione dei task, incaricando poi il livello dinamico di inseguire queste velocità. Ben più complicata sarebbe la descrizione dei task a livello dinamico nel quale, per esempio, si necessiterebbe della derivata della Jacobiano.

Il capitolo è strutturato come segue: nelle prime due sezioni viene presentato il livello cinematico e dinamico per il controllo dell'UVMS in moto libero. Nella terza sezione vengono mostrate le tecniche per la gestione dell'interazione con l'ambiente: la tecnica utilizzata per garantire che l'orientazione dell'organo terminale sia approssimativamente parallela alla superficie di contatto; gli schemi per la regolazione della forza a livello cinematico e dinamico; ed infine la tecnica utilizzata per eliminare l'eventuale ridondanza presente in fondo alla gerarchia di task che può portare a situazioni sfavorevoli.

\input{./tex/Livello_cinematico}
\input{./tex/Livello_dinamico}
\input{./tex/Controllo_in_forza}